何謂吊味？碟菜好野味，點解？…十萬個點解

1.啲教煮餸成日話落乜去吊味，咁吊味有乜準則？以我睇過咁多煮食片，好似乜撚都可以吊味。啱啱睇條片，條友落兩滴老抽又話可以吊味，煲野咁鬼大，落得嗰兩滴，會有幾大變化？

2.碟菜炒得好野味又點解？同有鑊氣有乜分別？

3.啲教煮餸大媽成日煮完碟野最後落雞粉，食味精點解唔買外賣？ 自己煮完落雞粉會健康啲？

4. 我媽尋晚話食健康啲，今日買舊五花腩話整扣肉，之後問佢"唔係食健康啲咩？"之後佢切走塊皮同肥整，咁整仲點會好食，點解唔一開頭買舊梅頭或瘦肉？

仲有好多疑問…

曲直難分